<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://lyj2020.github.io/</id>
    <title>白纸满地</title>
    <updated>2021-11-12T18:32:02.333Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://lyj2020.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://lyj2020.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>周期性更新</subtitle>
    <logo>https://lyj2020.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://lyj2020.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 白纸满地</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“三纲五常”]]></title>
        <id>https://lyj2020.github.io/post/san-gang-wu-chang/</id>
        <link href="https://lyj2020.github.io/post/san-gang-wu-chang/">
        </link>
        <updated>2021-11-12T18:24:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我见今日的大学生，喊着杀头，对政治敬而远之，终于有些明白那些上下求索千年的读书人如何以血证那吃人的三纲五常。却仍旧有些不懂，怎么就甘心，甘心这样落定一生，甘心活在这般天地？你要问他们的看法，他们是没有看法的，他们是不敢同你说看法的，或是假借求学的经历推脱道我是全然不懂啊，又或是搬来某权威的名号威胁到你小心点，又或是以退为进假装软弱实则强硬地转移话题说还是不要讲这个罢。但他们又深切地懂“思想的阵地倘若不自己占领便要给敌人占领”的道理，于是一旦确认了正确后，便一拥而上，癫狂而高兴地大叫，我是个爱国的中国人了！倘若问他为什么，他定要挺起胸膛告诉你，这是他爱国者的自觉！<br>
自觉！哪里来的自觉！你竟对你避而不谈的东西怀有自觉！是你与生俱来的的自觉么——那骨子里延续几千年维护权威的自觉！<br>
我无端感到一种旷世悲恸。为先生，为今日学子不读他的文章，也为今日学子读他的文章，更为今日学子读他的文章而不再读。然而先生并不需我为他悲伤，那我是为谁悲伤？我这样的人，从来不少有，然而今日仍然有这有的必要，便是最大的悲伤。若是我这样人在这世上长长久久地灭绝了，才能稍稍得到宽慰。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[浅谈我者与他者的关系]]></title>
        <id>https://lyj2020.github.io/post/qian-tan-wo-zhe-yu-ta-zhe-de-guan-xi/</id>
        <link href="https://lyj2020.github.io/post/qian-tan-wo-zhe-yu-ta-zhe-de-guan-xi/">
        </link>
        <updated>2021-11-12T17:32:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>医心病、做心理咨询本质上其实是在做觉知的工作，通过一些理论技术帮助来访者澄清自我觉知。人大多数时候都在做事后解释，因为我们的觉知具有滞后性。未经历或是处于经历过程中，我们不一定就能觉知到自己的状态，比如说心流时刻。因为所有的体验都是从自我的第一视角出发，而觉知需要借助外在的他者的视角来觉察自我的状态，所以能够发现自身的结症，促进自身的成熟。<br>
这一个成熟，不是单单靠完善自我或是满足他者的期望能够达成的，而是将我者和他者一同纳入到自我觉知的范围内。现代人痛苦的原因也可以解释为不能处理好我者与他者的关系，表现为我者和他者的对抗。比方说内卷就可以理解为人的自在发展和评价体系之间的对抗。人类通过建制、生产，构造了一系列人造物，来推动人类社会的成熟发展，但当这些人造物具有作用于人类社会的力量时，它成为了一个他者。过去人类对三纲五常的恐惧，现代人对政治正确的缄默，将来人类对人工智能的担忧，本质上都是他者对我者存在的挤压。我们一方面希望创造出一个有力的他者来促进我们自身的发展，一方面又惧怕他者的力量过于强大挤占我者的空间。正是因为没有正确处理好我者和他者的辩证统一关系，我们就会感受到他者作为一股独立在我们认知范围外的强大力影响着我们的存在方式，以及随之带来的被裹挟的失控感，我们失去了我们的主体地位。<br>
而通过觉知将我者与他者共同纳入自己的认知范围，在一个整体层面去处理二者的关系，重新确立我者的主体地位，调控他者的促进方式和力量，保证他者最大效率促进我者的成熟。然而随着我们开始注意调整我者和他者的关系，你就会发现，没有绝对的他者，只有相对的我者。因为他者的存在依赖于我者的存在，而相互联系的个体又能够理解为一个整体，所以天地与我并生，而万物与我为一。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>